盈盈樂樂多年無所出 四川催「送中」交配 海洋公園拒引渡

盈盈樂樂多年無所出
四川催「送中」交配 海洋公園拒引渡

[img]，[/img]
海洋公園指盈盈每年一次的發情期已開始，應留港交配。謝榮耀攝

【繁衍不果】

【本報訊】生於四川但長於香港，現年13歲的兩隻大熊貓盈盈和樂樂，居港逾12年仍膝下猶虛，是港澳台唯一一對仍未有子女的熊貓。四川省近期連番出招，繼去年底訪港明言邀請兩熊貓回「娘家」，近日重申技術、環境、經驗勝港，催促海洋公園早日安排牠們回鄉行房。最少兩度被公開催逼下，海洋公園依然拒絕引渡盈盈樂樂，指繁殖季已開始，兩熊貓今季應留港交配。

記者：鄧溢禧

海洋公園近日邀請香港傳媒訪問四川，由行政總裁李繩宗帶隊，體驗海洋公園首辦的遷地保育生態旅行團。四川林原局長劉宏葆接待訪問團期間向記者重提樂樂、盈盈的未來去向，他指香港應盡早遣送盈盈樂樂到四川，「我們這邊完全沒問題，隨時非常樂意服務，今年能夠早的話更好，要做（繁殖）的話早一點比晚好」。

相關新聞：川府設免費景點吸港澳台客

劉宏葆（右）催促盈盈樂樂到內地繁殖，海洋公園總裁李繩宗（中）開腔婉拒。

樂樂愛吃竹，但熊貓的腸胃無法充份消化，難做體力消耗大的運動。

卧龍神樹坪基地有不少熊貓可供交配。張柏基攝

專家：北上易遇合適對象

劉宏葆去年11月來港參與「四川周」時，已邀請盈盈樂樂回四川繁殖。劉說四川基地有最新的繁育技術，專家又富經驗，能提高大熊貓懷孕機率，又指因繁殖基地環境更自然、氣溫更清爽，最重要是可供交配的熊貓多，各方面都勝香港。大熊貓專家李德生補充，估計因大熊貓天生擇偶條件高，而「樂樂盈盈只有彼此，樂樂只能選擇盈盈、盈盈只能選擇樂樂」，暗示兩熊貓同居12年有名無實，北上或遇更合適的交配對象。

自1999年第一代送港的大熊貓佳佳（2016年因病而安樂死）、安安起，到2007年再贈樂樂、盈盈，四隻熊貓到港至今都未產過兒女。李繩宗則婉拒內地好意，「其實盈盈、樂樂今年嘅發情期已經開始咗，喺呢個情況之下，無論討論如何，運返上嚟（四川）嘅機會都好低」。

李繩宗強調，盈盈樂樂每年2月至5月的發情期已開始，希望一對熊貓在港成功自然交配或考慮用人工方式輔助，堅持今季會留港繁殖。他又指，園方曾有專家鑽研出不用麻醉令熊貓自行伸手予抽血體檢的護理技術，又飼養出迄今最長壽的熊貓佳佳。但他補充指熊貓是中央政府贈港，園方只被港府委託飼理，故只會「同內地專家達成合妥方案後再同政府匯報」，是否北上的決定會交由兩地政府商討。

熊貓繁殖向來困難，據內地專家分析，只有雌性熊貓會每年發情一次，多在2月至5月間，而期內僅三日的高潮期才最易懷孕。惟熊貓擇偶條件高，易令其錯失黃金時機。加上熊貓擁有一副肉食熊科的腸胃，卻主食竹葉，僅兩成可被消化為能量，故不適宜進行交配等大體力消耗運動。即使成功懷孕，夭折率亦達四成。盈盈2015年5月到四川「借種」，成功與熊貓津柯交配五次，惟回港後同年10月最終證實流產，空歡喜一場。

上一則
上一則
DSE首日「死亡之卷」考魯迅錢鍾書作品寓意

下一則
下一則
川府設免費景點吸港澳台客

兩隻野幾醒 唔肯生
前車可鑑..生出黎個女咁既樣

原來樂樂被帽咗

窮撚唔好生呀嘛

洗唔洗用逃犯條例引渡果兩隻支那野返四川?

有冇諗過盈盈樂樂只係朋友,完全冇交配既打算

男同女會唔會有純友誼？

有，當其中一個係同性戀

連熊貓都要引渡返大陸

垃圾物種

加上熊貓擁有一副肉食熊科的腸胃，卻主食竹葉

超反智動物,好心就夾硬塞佢地食返肉啦,唔好再違反自然啦

香港一向出生率低
新一代更加唔想生
估唔到香港熊貓都一樣

動物係香港都唔想生

入黎為咗睇呢幅圖

入黎就係想睇呢張圖

送熊貓畀香港嘅目的

做熊貓真係好咩都唔洗做就有嘢食又有嘢扑

素食撚

其實熊貓已經唔係瀕危(endangered)

仲慘過d真正瀕危動物
俾人類逼交配
生係支那連古老物種都要受罪

自我退化

本身熊貓就係腥港人

嚟香港之前有無喺大陸犯過事呀？引渡條例有追溯效力，引渡你兩隻野番去交配㗎

入嚟就係為咗睇呢張圖

唔係生左啦咩？

屌閪都懶 冇得救

熊貓都明白係香港係唔應該生仔

送中=送終

送去睇黎都唔係用正常方式受孕

OP幾醒
知道送得上去仲有淨?
唔死都變熊乾
一陣甩皮甩骨都仲可以瀨你冇仔生
"我地"大陸好心幫你配種,點知你個仆街唔領情

成套劇本呼之欲出,成副閪嘴面有埋畫面

仆你個臭街連熊貓都唔放過

熊貓：食肉要狩獵 不了

野生熊貓食肉

屌

仲唔係上次俾支那搞完
先到依家都唔想交配
點知班支那人對隻熊貓做過咩

會唔會係比津柯姦左

無啦啦俾人捉上支那老強

由佢啦
咁撚廢 仲比佢地繼續繁殖做乜

安安佳佳係咪已經死咗？

北上或遇更合適的交配對象
同啲廢老一樣

屌閪都要管

呢種垃圾動物都唔知有乜鳩存在價值

佳佳死咗
安安未死

立返條熊貓引渡條例

送個呀婆上去 啲支那熊貓迫住屌佢

佢地扑唔扑野關我地撚事

上野動物園都隔左29年先有一隻熊貓b

點解呢種垃圾動物可以咁好彩活到現代然後比人保育
肉食腸胃但係食竹
夭折率高但又唔鍾意扑野，發情期又得幾日有高懷孕率
反智到

天生可愛樣
如果生到成到成隻老虎狗咁
絕咗種十世

係咪盈盈唔想生津柯個仔，特登搞到自己流產

睇完安心出返出

正

北上易遇合適對象
迫9香港人上去 連熊貓都唔放過

人工飼養的貓熊脫離野外環境，自然發情率低。野外大貓熊成年後表現出繁殖行為的比例是100%，而到2000年為止圈養大貓熊只有26%，為它的人工繁殖帶來困難。

咁仔女同父母其實係咪都

兩隻都同性戀～

606 佢 不善活動～ 但我們的北方佳麗 很主動

以為湯盈盈同錢嘉樂

熊貓仲有人權過香港人 香港人反而要送中

記得幾年前又係隻囡俾人車左去四川俾D大陸熊貓中出

正想講

屌你老母

人地兩公婆唔生仔女

支那就叫個老婆去勾佬生野種.....

垃圾

生出嚟嘅命運就只有任由支那支配
都係唔好害咗下一代喇
支那保育大熊貓 非為地球 只為統戰
冇呢個價值嘅話 大熊貓根本一早絕咗種

佢講緊香港個兩個

監生養住佢地根本違反自然
一早應該絕種 俾支那當外交手段咁養大

香港人都唔生 咁佢地咪唔生囉